\beginsong{Epitafium dla Sergiusza Jesienina}[by={Przemysław Gintrowski, Krzysztof Maria Sieniawski, Sergiusz Jesienin}, sr={Mury w Muzeum Raju}]
\ifx\kindleVersion\undefined
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=0.15 \textwidth]{jesieninChwyty.pdf}
\end{figure}
\else
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=0.3 \textwidth]{jesieninChwyty.pdf}
\end{figure}
\fi
  \beginverse
  \[d]Wściekła się wielka \[B0]niedźwiedzica
  I \[A7]lecą z pyska płaty \[d]piany
  Samotny szczeniak do księ\[B0]życa
  Za\[A7]nosi jazgot obłą\[d]kany
  \endverse

  \beginverse*
  Po \[c]mlecznej drodze wóz się \[As0]toczy
  Tur\[G7]kocze za nim piąte \[c]koło
  Sponad zodiaku o pół\[As0]nocy
  \[G7]Ze mną ptak, ryba i dzi\[c]woląg
  \endverse

  \beginverse*
  \[c]I Ruś cer\[B]kiewna, Ruś \[d]dawnej wiary
  \[c]Szumi pomoriem \[B]w riazańskiej \[F]duszy
  \[c]Huczy po \[B]karczmach \[d]krwawym pożarem
  I \[c]Twoje brzozy \[B]pali, Ser\[F]giuszu
  \endverse

  \beginverse*
  \[c]Brzozo wędrowna, czemu się śnisz
  I \[B]tak cię zrąbią \[F]dla mnie na krzyż
  \[c]Chato rodzinna płyń tam, gdzie kres
  \[B]Niech się dzwoneczek \[F]śmieje do łez
  \endverse

  \beginverse
  \[c]Ryczy lew ranny ponad głową
  Bliź\[As0]nięta płyną rzeką modrą
  \[c]Byk galopuje łąką płową
  I \[As0]pręży się na wadze skorpion
  \endverse

  \beginverse*
  \[d]Tętni przez łąki koziorożec
  \[B0]Strzelec go tropi nieustannie
  I \[d]płynie wodnik po jeziorze
  \[B0]Po utopionej płacze pannie
  \endverse

  \beginverse*
  I \[c]Ruś jak \[B]panna niech \[d]płacze po nim
  \[c]Święta Łagoda \[B]zejdzie do \[F]ziemi
  \[c]Na bruku \[B]Moskwy \[d]klon oszroniony
  Bi\[c]blijny prorok – \[B]Sergiusz Je\[F]sienin
  \endverse

  \beginverse*
  Ria\[c]zańska matko skąd w oczach łzy
  Kar\[B]czemne szczęście, sa\[F]mogon, dym
  \[c]Moskwo karczemna, płyń za mną, płyń
  Po\[B]kochał zodiak \[F]riazański syn
  \endverse

  \beginverse
  \[Gis]\[fis]~\[Gis]~O\[fis]twórzcie mi, stróże anieli
  Błę\[Gis]kitne podwoje dni
  O pół\[fis]nocy anioł w bieli
  Z moim \[Gis]wiernym koniem znikł
  \endverse

  \beginverse*
  \[fis]Koń mój Bogu niepot\[Gis]rzebny
  \[fis]Koń mój siła ma i \[Gis]moc
  \[fis]Słyszę, gryzie łańcuch \[Gis]srebrny
  \[fis]Rży żałośnie w głuchą \[Gis]noc
  \endverse

  \beginverse*
  \[fis]Widzę, pędzi wśród za\[Gis]mieci
  \[fis]Targa gniewnie gruby \[Gis]sznur
  \[fis]Jak z miesiąca z niego \[Gis]leci
  \[fis]Sierść bułana w kłęby \[Gis]chmur
  \endverse

  \beginverse
  \[E]\[cis]\[fis]~\[fis]Tutaj Jesienin w najśmiesz\[E]niejszej z gier
  Wy\[cis]biegał w błękit zza karczemnej \[fis]Moskwy
  Riazańską łąką \[E]zakwitł w ,,Angleterre''
  \[cis]Sen pożegnalny, ostatni ok\[fis]tostych
  \endverse

  \beginverse*
  \[fis]Po\[E]módl \[A]się, pomódl \[h]za Jesienina
  Prze\[A]żegnaj \[E]wszystkie da\[fis]lekie \[E]drogi
  \[fis]Wychyl \[E]wie\[A]czorem czareczkę \[h]wina
  Os\[A]tatnie \[E]grosze \[fis]rozdaj u\[E]bogim
  \endverse

  \beginverse
  Nie \[fis]pragnął krzyku, odpo\[cis]czynek snił
  W se\[D]kundzie się prze\[A]żywał od nowa
  A \[fis]potem długo wa\[cis]liła do drzwi
  \[D]Zniecierpliwiona \[H7]służba hotelowa
  \endverse

  \beginverse*
  Po\[fis]dróż\[E]ną \[A]sakwę \[h]zarzuć na ramię
  \[A]Wyjdź na goś\[E]ciniec do \[fis]bramy \[E]nieba
  \[fis]Słyszysz, \[E]jak \[A]tętni przez śnieżną \[h]zamieć
  \[A]Księżyc na \[E]nowiu, bu\[fis]łany \[E]źrebak
  \endverse

  \beginverse
  \[fis]Weszli, krzyknęli, a \[cis]jeden się bał
  Bo \[D]spoza okien mil\[A]czące niebiosa
  A \[fis]tam na stole, gdzie Je\[cis]sienin stał
  \[D]Snuł się powoli \[H7]dymek z papierosa
  \endverse

  \beginverse*
  \[fis]Słyszysz, \[E]jak \[A]woła każdego \[h]ranka
  \[A]Wiatr myszku\[E]jący po \[fis]poło\[E]ninach
  \[fis]Leci \[E]w dal \[A]z wiatrem \[h]rżenie bułanka
  \[A]Pomódl \[E]się, \[fis]pomódl za \[E]Jesieni\[fis]na
  \endverse

  \beginverse*
  A\[fis]aa\[E]a\[fis]a\[fis]aaaa \textit{(litera=ćwiernuta)}
  \[h]Aa\[A]a\[h]a\[A]aaaa
  \[h]Aa\[A]a\[E]a\[fis]aaaa
  \[Cis7]Aaaa\[fis]aaaa
  \[h]Aa\[A]a\[h]a\[A]aaaa
  \[h]Aaaa\[fis]aaaa
  \[Cis7]Aaaa\[fis]a
  \endverse
\endsong
